% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=bd660&id=4G20&n=2&d=10&s=3&s2=3&s3=false&alea=Cxbc&cd=1&cols=3&uuid=ab5d4&id=4G21&n=2&d=10&s=3&alea=JOTW&cd=1&uuid=41187&id=4G20-4&n=2&d=10&alea=sw9N&cd=1&uuid=b18e8&id=4G22&n=4&d=10&s=3&alea=WfVl&cd=1&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\setKVdefault[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=gray!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\begin{document}
\begin{Maquette}[IE]{Calculatrice=true,Code=  ,Theme= , Code=1, BaremeTotal=false, Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Pythagore}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=bd660&id=4G20&n=2&d=10&s=3&s2=3&s3=false&alea=Cxbc22&cd=1&cols=3
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Dans chaque cas, calculer la longueur manquante (si nécessaire, l'arrondir au millimètre près).\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} ~\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3.8643931122624937,-1) rectangle (2.608978143562175,4.071685546800516);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(0.29,0.27)--(0.02,0.57)--(-0.27,0.29)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(1.61,1.5)--(-2.86,3.07)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (0.13,-0.48) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (2.11,1.49) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (-3.29,3.34) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (-1.8,1.19) node[anchor = center,scale=1, rotate = -46.99955] {4,2 cm};
	\draw [color={black}] (1.15,0.38) node[anchor = center,scale=1, rotate = -316.99955] {2,2 cm};

\end{tikzpicture}\\\columnbreak \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} ~\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3.944881550342992,-5.711810480548787) rectangle (1.9158831778074141,1);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(-0.39,-0.08)--(-0.32,-0.47)--(0.08,-0.39)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(-2.94,-0.57)--(0.92,-4.71)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (0.18,0.47) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W};
	\draw [color={black}] (-3.39,-0.34) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {X};
	\draw [color={black}] (1.15,-5.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Y};
	\draw [color={black}] (-1.57,0.2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 10.99961] {3 cm};
	\draw [color={black}] (-1.38,-2.98) node[anchor = center,scale=1, rotate = -46.99435] {5,7 cm};

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Le triangle $LMN$ est rectangle en $L$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $MN^2=LM^2+LN^2$\\ $MN^2=2{,}2^2+4{,}2^2$\\ $MN^2=4{,}84+17{,}64$\\ $MN^2=22{,}48$\\ $MN=\sqrt{22{,}48}$\\ Donc $MN \approx {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4{,}7}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Le triangle $WYX$ est rectangle en $W$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $YX^2=WY^2+WX^2$\\ D'où  $WY^2=YX^2-WX^2$.\\ $WY^2=5{,}7^2-3^2$\\ $WY^2=32{,}49 - 9$\\ $WY^2=23{,}49$\\ $WY=\sqrt{23{,}49}$\\ Donc $WY \approx {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4{,}8}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ab5d4&id=4G21&n=2&d=10&s=3&alea=JOTW22&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Le triangle $IJK$ est tel que  $JK=40$ cm, $IK=42$ cm et $IJ=60$ cm.\\Ce triangle est-il rectangle ?
	\item Le triangle $LMN$ est tel que $LN=75$ cm, $LM=85$ cm,  et $MN=40$ cm.\\Ce triangle est-il rectangle ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Dans le triangle $IJK$, le plus grand côté est $[IJ]$.\\$IJ^2=60^2=3\,600$\\$IK^2+JK^2=42^2+40^2=3\,364$\\On constate que $IJ^2\not=IK^2+JK^2$, l'égalité de Pythagore n'est pas vérifiée.\\ D'après la conséquence du théorème de Pythagore, le triangle  $IJK$ n'est pas rectangle.
	\item Dans le triangle $LMN$, le plus grand côté est $[LM]$.\\$LM^2=85^2=7\,225$\\$LN^2+MN^2=75^2+40^2=7\,225$\\On constate que $LM^2=LN^2+MN^2$, l'égalité de Pythagore est vérifiée.\\ D'après la réciproque du théorème de Pythagore, le triangle $LMN$ est rectangle en $N$.
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=41187&id=4G20-4&n=2&d=10&alea=sw9N22&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Arrondir chaque nombre à l'unité, puis au dixième, puis au centième.
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $\text{Quand~on~écrit~sur~la~calculatrice~} \sqrt{165}, \text{~elle~renvoie} : 12{,}845\,232\,578\,7.$\\Arrondi à l'unité : \\Arrondi au dixième : \\Arrondi au centième : 
	\item $\text{Quand~on~écrit~sur~la~calculatrice~} \sqrt{250}, \text{~elle~renvoie} : 15{,}811\,388\,300\,8.$\\Arrondi à l'unité : \\Arrondi au dixième : \\Arrondi au centième : 
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item $\text{Quand~on~écrit~sur~la~calculatrice~} \sqrt{165}, \text{~elle~renvoie} : 12{,}845\,232\,578\,7.$\\Arrondi à l'unité : $13$\\Arrondi au dixième : $12{,}8$\\Arrondi au centième : $12{,}85$
	\item $\text{Quand~on~écrit~sur~la~calculatrice~} \sqrt{250}, \text{~elle~renvoie} : 15{,}811\,388\,300\,8.$\\Arrondi à l'unité : $16$\\Arrondi au dixième : $15{,}8$\\Arrondi au centième : $15{,}81$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=b18e8&id=4G22&n=4&d=10&s=3&alea=WfVl22&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $STUV$ est un rectangle tel que $ST=4{,}2$ cm et $TU=5{,}6$ cm.\\Calculer $SU$.
	\item $IJKL$ est un losange de centre $O$ tel que $IJ=9{,}1$ cm et $IK=7$ cm.\\Calculer $LJ$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item $STUV$ est un rectangle donc il possède 4 angles droits Le triangle $TSU$ est rectangle en $T$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $SU^2=TS^2+TU^2$\\ $SU^2=5{,}6^2+4{,}2^2$\\ $SU^2=31{,}36+17{,}64$\\ $SU^2=49$\\ $SU=\sqrt{49}$\\ Donc $SU = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}.
	\item $IJKL$ est un losange donc ses diagonales se coupent en leur milieu : $IO=IK\div2=7\div2=3{,}5$ cm.\\On sait que les diagonales d'un losange se coupent perpendiculairement donc $IOJ$ est un triangle rectangle en $O$.\\Le triangle $OJI$ est rectangle en $O$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $JI^2=OJ^2+OI^2$\\ D'où  $OJ^2=JI^2-OI^2$.\\ $OJ^2=9{,}1^2-3{,}5^2$\\ $OJ^2=82{,}81 - 12{,}25$\\ $OJ^2=70{,}56$\\ $OJ=\sqrt{70{,}56}$\\ Donc $OJ = {\color{blue}\boldsymbol{8{,}4}}$ {\bfseries \color{blue}cm}.\\Finalement comme $O$ est aussi le milieu de $[LJ]$ : $LJ=2\times OJ=2\times8{,}4={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{16{,}8}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}.
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\begin{Maquette}[IE]{Calculatrice=true,Numero=2, Code=  ,Theme= , Code=2, BaremeTotal=false, Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Pythagore}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=bd660&id=4G20&n=2&d=10&s=3&s2=3&s3=false&alea=Cxbc222&cd=1&cols=3
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Dans chaque cas, calculer la longueur manquante (si nécessaire, l'arrondir au millimètre près).\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} ~\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-4.207623487078125,-3.405717615308594) rectangle (2.225774349296775,1);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(-0.36,-0.18)--(-0.17,-0.54)--(0.18,-0.36)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(-3.21,-1.63)--(1.23,-2.41)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (0.22,0.45) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (-3.7,-1.69) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (1.66,-2.65) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={black}] (1.06,-0.98) node[anchor = center,scale=1, rotate = -63.00007] {2,7 cm};
	\draw [color={black}] (-1.83,-0.37) node[anchor = center,scale=1, rotate = 26.99987] {3,6 cm};

\end{tikzpicture}\\\columnbreak \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} ~\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-3.4727469423673996) rectangle (4.614014761921584,2.174264578624799);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(0.12,-0.38)--(0.5,-0.26)--(0.38,0.12)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(0.8,-2.47)--(3.61,1.17)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.48,0.14) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={black}] (0.65,-2.95) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (4.01,1.47) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (1.65,1.06) node[anchor = center,scale=1, rotate = 17.9995] {3,8 cm};
	\draw [color={black}] (2.6,-0.95) node[anchor = center,scale=1, rotate = -307.6189] {4,6 cm};

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Le triangle $MNO$ est rectangle en $M$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $NO^2=MN^2+MO^2$\\ $NO^2=3{,}6^2+2{,}7^2$\\ $NO^2=12{,}96+7{,}29$\\ $NO^2=20{,}25$\\ $NO=\sqrt{20{,}25}$\\ Donc $NO = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4{,}5}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Le triangle $HIJ$ est rectangle en $H$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $IJ^2=HI^2+HJ^2$\\ D'où  $HI^2=IJ^2-HJ^2$.\\ $HI^2=4{,}6^2-3{,}8^2$\\ $HI^2=21{,}16 - 14{,}44$\\ $HI^2=6{,}72$\\ $HI=\sqrt{6{,}72}$\\ Donc $HI \approx {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2{,}6}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ab5d4&id=4G21&n=2&d=10&s=3&alea=JOTW222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Le triangle $ABC$ est tel que  $BC=5$ cm, $AC=12$ cm et $AB=16$ cm.\\Ce triangle est-il rectangle ?
	\item Le triangle $TUV$ est tel que $TV=7{,}2$ cm, $TU=7{,}5$ cm,  et $UV=2{,}1$ cm.\\Ce triangle est-il rectangle ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Dans le triangle $ABC$, le plus grand côté est $[AB]$.\\$AB^2=16^2=256$\\$AC^2+BC^2=12^2+5^2=169$\\On constate que $AB^2\not=AC^2+BC^2$, l'égalité de Pythagore n'est pas vérifiée.\\ D'après la conséquence du théorème de Pythagore, le triangle  $ABC$ n'est pas rectangle.
	\item Dans le triangle $TUV$, le plus grand côté est $[TU]$.\\$TU^2=7{,}5^2=56{,}25$\\$TV^2+UV^2=7{,}2^2+2{,}1^2=56{,}25$\\On constate que $TU^2=TV^2+UV^2$, l'égalité de Pythagore est vérifiée.\\ D'après la réciproque du théorème de Pythagore, le triangle $TUV$ est rectangle en $V$.
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=41187&id=4G20-4&n=2&d=10&alea=sw9N222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Arrondir chaque nombre à l'unité, puis au dixième, puis au centième.
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $\text{Quand~on~écrit~sur~la~calculatrice~} \sqrt{70}, \text{~elle~renvoie} : 8{,}366\,600\,265\,3.$\\Arrondi à l'unité : \\Arrondi au dixième : \\Arrondi au centième : 
	\item $\text{Quand~on~écrit~sur~la~calculatrice~} \sqrt{253}, \text{~elle~renvoie} : 15{,}905\,973\,720\,6.$\\Arrondi à l'unité : \\Arrondi au dixième : \\Arrondi au centième : 
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item $\text{Quand~on~écrit~sur~la~calculatrice~} \sqrt{70}, \text{~elle~renvoie} : 8{,}366\,600\,265\,3.$\\Arrondi à l'unité : $8$\\Arrondi au dixième : $8{,}4$\\Arrondi au centième : $8{,}37$
	\item $\text{Quand~on~écrit~sur~la~calculatrice~} \sqrt{253}, \text{~elle~renvoie} : 15{,}905\,973\,720\,6.$\\Arrondi à l'unité : $16$\\Arrondi au dixième : $15{,}9$\\Arrondi au centième : $15{,}91$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=b18e8&id=4G22&n=4&d=10&s=3&alea=WfVl222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $FGHI$ est un losange de centre $O$ tel que $FG=7{,}5$ cm et $FH=9$ cm.\\Calculer $IG$.
	\item $MNOP$ est un rectangle tel que $MN=1{,}8$ cm et $MO=3$ cm.\\Calculer $NO$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	
	\item $FGHI$ est un losange donc ses diagonales se coupent en leur milieu : $FO=FH\div2=9\div2=4{,}5$ cm.\\On sait que les diagonales d'un losange se coupent perpendiculairement donc $FOG$ est un triangle rectangle en $O$.\\Le triangle $OGF$ est rectangle en $O$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $GF^2=OG^2+OF^2$\\ D'où  $OG^2=GF^2-OF^2$.\\ $OG^2=7{,}5^2-4{,}5^2$\\ $OG^2=56{,}25 - 20{,}25$\\ $OG^2=36$\\ $OG=\sqrt{36}$\\ Donc $OG = {\color{blue}\boldsymbol{6}}$ {\bfseries \color{blue}cm}.\\Finalement comme $O$ est aussi le milieu de $[IG]$ : $IG=2\times OG=2\times6={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{12}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}.
	\item $MNOP$ est un rectangle donc il possède 4 angles droits.Le triangle $NMO$ est rectangle en $N$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $MO^2=NM^2+NO^2$\\ D'où  $NM^2=MO^2-NO^2$.\\ $NM^2=3^2-1{,}8^2$\\ $NM^2=9 - 3{,}24$\\ $NM^2=5{,}76$\\ $NM=\sqrt{5{,}76}$\\ Donc $NM = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2{,}4}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}.
	
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}